（轉貼）明治天皇登機同一年，越南曾想革國音漢字，香港獨立後可以作為參考

先睇下你哋見過呢啲字未

其實越南喺法國占領前，一直有用漢字，但係佢哋發展出自己一套獨有嘅漢字系統，叫喃字，寫法我地中國人應唔多睇得明，但造字方式係一樣 。 1867年，越南阮朝改革志士阮長祚提議將喃字標準化（並連同廢除文言文），改成「國音漢字」，可惜嗣德皇帝唔制，到1949年俾PK越共廢埋，變咗呢啲拉丁化低等民族純標音文。

一/壹字變咗沒字，真係好奇怪

好似d電腦亂打嘅字

亂碼咁

我之前去越南西貢，想睇下有無博物館有無收藏呢啲字嘅古籍，但搵唔到 得文言文

一個字義(中文)加字音

漢字同中文係兩樣野嚟，咪撈亂